【黑仔執達吏】康盛花園收樓 先見屋主變白骨 再遇惡男掟汽油彈

黑色星期五？執達吏一次前往將軍澳寶琳康盛花園的收樓行動，在兩個欠交管理費的單位上，分別遇到惡戶主掟汽油彈反抗；在另一單位，更開門見骨，發現戶主已死去多時，化成白骨。在發生爆炸後，大批警員到場，街坊大疏散。

康盛花園兩單位拖欠管理費 執達史上門收樓

康盛花園業主立案法團發現第4座頂樓有兩個單位業主長期拖欠管理費，法團多番追討無果，故向法庭申請收樓令。今日執達吏上門一次過收樓，竟發現一個單位業主已化成白骨，而另一個單位業主則激烈反抗。

欠交13年管理費單位 戶主變白骨

上午10時許，執達吏先向第一間拖欠管理費的單位埋手，該單位由05年開始沒交管理費。執達吏拍門良久，但未有回應，遂執行法庭命令，破門入屋，竟在單位睡房的床上發現一副白骨，死者已死了很久。警方初步發現，最少在2013年，其信箱已沒翻開過的跡象，但相信個案沒可疑，但死者死因有待驗屍後確定。

傳出爆炸聲 兇徒想爬窗逃走

這次收樓，執達吏可謂禍不單行，其後在同層的另一單位遇到男子激烈反抗。該單位姓馬男業主自2009年起欠交管理費，多次被法團發信追款。執達吏上門時，單位內一名男子態度不合作，期間情緒激動，並在單位內縱火，大量濃煙冒出，更傳出爆炸聲。執達吏大驚，隨即報案求助，大批警員及消防員接報趕赴現場，現場一度需要疏散。

據了解，執達吏收樓期間遇到反抗，屋內有人投擲懷疑汽油彈，大門起火冒煙，男子即爬出窗逃走，並向下爬了兩三層樓，其中一個住戶擔心男子安危，開窗讓他進入室內。男子入屋後，再逃向地下大堂，最終後警方拘捕。警方將案件暫列縱火案處理，涉事男子雙手燒傷，送往醫院檢查救治。

男子獨居涉事單位 拖欠管理費多時

居於涉事樓層的郭先生指，案發前曾聽到隔鄰單位有吵架聲，其後開門探聽時，已發現有濃煙冒出，遂即時關門，「匿咗入房」，並形容當時相當驚慌。直至有警員拍門大叫火警，才跟隨疏散。郭續指，涉事單位有一名姓馬男子獨居，疑精神問題，而且已拖欠管理費多時，地下大堂已多次貼出告示籲其交租。郭指，管理費每個月約600多元。

香港人一係死咗去 一係生勾勾痴能痴

死都唔交管理費

gta